{
    "question": "2 benda yang massanya sama bergerak dalam kecepatan berbeda. Benda pertama memiliki energi kinetik 200J dan benda kedua 450J. Jika kecepatan benda pertama 6m/s berapakah kecepatan benda kedua? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "massa benda1 = 1/2.m.v\u00b2<br>m= 200 : 1/2 x 10\u00b2<br>m= 4kg<br><br>massa1 = massa 2<br><br>v\u00b2 = 450 : 1/2 x 4kg<br>v =\u00a0\u221a225 = 15 m/s",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-371",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena energi sangat dibutuhkan bagi kita untuk melakukan berbagai aktivitas sehari hari. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi merupakan kemampuan untuk melakukan sesuatu atau melakukan suatu perubahan. jadi, tanpa energi kita tidak bisa melakukan apapun, dan dengan energi kita bisa melakukan suatu pekerjaan kita, seperti berjalan, menulis dan lain-lain..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuluh-balik-itu-peredaranya-dimana-377",
            "question": "PEMBULUH BALIK ITU PEREDARANYA DIMANA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuluh balik atau vena adalah pembuluh yang membawa darah menuju\u00a0jantung. darahnya banyak mengandung karbon dioksida. umumnya terletak dekat permukaan tubuh dan tampak kebiru-biruan. dinding pembuluhnya tipis dan elastis. juka diraba, denyut jantungnya tidak terasa. pembuluh vena mempunyai katup sepanjang pembuluhnya. katup ini berfungsi agar darah tetap mengalir satu arah. dengan adanya katup tersebut, aliran darah tetap mengalir ke jantung. jika vena terluka, darah tidak akan memancar tetapi merembes.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghem-341",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih \nbersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat \nmenggunakan penerang alami secara optima.Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.Menggunakan alat rumah tangga atau kantor yang bersifat hemat energi\n dan ramah lingkungan, seperti pendingin ruangan dan kulkas dengan freon\n ayng ramah lingkunganMengefisienkan pemakaian energi di tempat umum, seperti di pusat \nperbelanjaan, perkantoran, terminal, jalan raya, bandara, stasiun dan \nsebagainya.Mengdesain rumah atau gedugn hemat energi, misalnya pencahayaan yang\n baik dengan cukup ventilasi, sehingga mengurangi penggunaan lampu di \nsiang hari, mempergunakan bahan atap bangunan yang dapat mendinginkan \nsuhu di dalam ruangan seperti atap berbahan tanah atau keramik, menaruh \ntanaman hias di dalam rumah untuk menyejukkan udara di dalam ruangan dan\n sebagainya.Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.Pemerintah menyusun kebijakan dan memberikan penghargaan atau \napresiasi positif atas segala upaya atau inovasi penghematan energi.Mensosialisasikan kegiatan-kegiatan yang bersifat menghemat energi.Memakai jenis pakainan yang nyaman dan sesuai kondisi cuaca dan suhu\n udara, sehingga mengurangi penggunaan energi untuk pendingin atau \npemanas ruanganMengembangkan dan melakukan penelitian untuk energi alternatif, misalnya energi biodiesel.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-2suatu-gelombang-panjang-659",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan gelombang ??    2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gelombang adl getaran yg merambat pada suatu medium<br>2. v = f x lamda<br>\u00a0\u00a0  f = v/ lamda<br>\u00a0\u00a0  f = 75/ 5 10^-3<br>\u00a0\u00a0  f = 15 x 10^3<br>\u00a0\u00a0 f = 15000 Hz<br><br>lamda= panjang gelombang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimna-hubungan-antara-beda-potensial-dan-kuat-arus-listrik-587",
            "question": "Bagaimna hubungan antara beda potensial dan kuat arus listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besarnya arus yang mengalir pada kawat penghantar<br>\ntidak hanya bergantung pada tegangan, tetapi juga pada<br>\nhambatan yang  dimiliki kawat terhadap aliran elektron.<br>\nKuat arus listrik berbanding terbalik  dengan hambatan:<br>\nI  \u221d 1/R<br>\n. Aliran elektron pada kawat penghantar diperlambat<br>\nkarena adanya interaksi dengan atom-atom kawat. Makin<br>\nbesar hambatan ini, makin kecil arus untuk suatu tegangan<br>\nV. Dengan  demikian, arus  I yang mengalir berbanding<br>\nlurus  dengan beda potensial antara ujung-ujung  peng-<br>\nhantar  dan berbanding terbalik  dengan hambatannya.<br>\nPernyataan ini dikenal dengan Hukum Ohm, dan dinyatakan<br>\ndengan persamaan:<br>\n     I = V/R<br>\nDengan R adalah hambatan kawat atau suatu alat lainnya,<br>\nV adalah beda potensial antara kedua ujung penghantar,<br>\ndan I adalah arus yang mengalir. Hubungan ini sering dituliskan<br>\n   V = I . R ........................................\u2026<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-getaram-mempunyai-frekuensi-50hz-aberapa-periode-getaranny-737",
            "question": "Suatu getaram mempunyai frekuensi 50hz    A.berapa periode getarannya\r\n B.berapa jumlah getarannya dalam waktu 1 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0a.\u00a0periode nya\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1/50<br>b.300 kali<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui f = 50 Hz<br>Ditanay T dan n = 1m<br>jawab.<br>T = 1 / f<br>\u00a0 \u00a0= 1 / 50<br>\u00a0 \u00a0= 0,02 s<br><br>n = f . t<br>\u00a0 = 50 . 60<br>\u00a0\u00a0= 3000 getaran<br><br>like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}